<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lvl14_1">Первое время мы ТО(ЖЕ) не понимали друг друга, а (В)ПОСЛЕДСТВИИ очень подружились.</string>
    <string name="lvl14_2">Притяжение между парой электронов может возникать (НЕ)СМОТРЯ на то, что они находятся далеко друг от друга, (ПО)ЭТОМУ движение электронов в паре становится согласованным.</string>
    <string name="lvl14_3">(ПО)НАЧАЛУ казалось, что слова Кирилла на летучке не произвели никакого впечатления, но (В)СКОРЕ обнаружилось, что весь отдел обсуждает его выступление.</string>
    <string name="lvl14_4">И (ТОТ) ЧАС же хлынул дождь, да такой проливной, какой (ЗА)ЧАСТУЮ бывает только в тропических лесах.</string>
    <string name="lvl14_5">Было тихо и нестерпимо жарко; лишь (ИЗ)ДАЛИ, (ОТ)ТУДА, где серебристой змейкой пригрелась на солнце река, долетали крики.</string>
    <string name="lvl14_6">Тихо опустилось солнце за горы, выбросило (К)ВЕРХУ прощальный зелёный луч, и Байкал (ТОТ)ЧАС отразил в себе нежную зелень.</string>
    <string name="lvl14_7">Петя вздрогнул, (ОТ)ТОГО что в дверь позвонили, мама ТО(ЖЕ) не ожидала звонка.</string>
    <string name="lvl14_8">(С)НАЧАЛА Марина держалась в деревне неуверенно и даже, увидев вдалеке Лену, зашла в высокую густую рожь, поросшую васильками, ЧТО(БЫ) только не попасться соседке на глаза.</string>
    <string name="lvl14_9">Как и наш мир, поверхность шара ТО(ЖЕ) конечна и ПРИ(ТОМ) не имеет границ.</string>
    <string name="lvl14_10">(На)ВРЯД ли будут верными решения, принятые (С)ГОРЯЧА.</string>
    <string name="lvl14_11">(ОТ)ЧЕГО люди не летают и (ПО)ЧЕМУ нет у них крыльев?</string>
    <string name="lvl14_12">(В)ВИДУ тугоплавкости и высокой химической стойкости платины из неё изготавливают лабораторную посуду, а ТАК(ЖЕ) коррозионностойкие детали аппаратуры.</string>
    <string name="lvl14_13">ЧТО(БЫ) не пропустить самое интересное, Сергей ТОТ(ЧАС) побежал к реке.</string>
    <string name="lvl14_14">У нас оставалось время до отхода поезда, (ПО)ЭТОМУ мы отправились осматривать окрестности (В)БЛИЗИ вокзала.</string>
    <string name="lvl14_15">И (ТОТ)ЧАС же сквозь лёгкое облачко набежавшей грусти я почувствовал сладкое замирание сердца, которое (ЗА)ЧАСТУЮ испытывал при мысли о дальних поездках, о новых впечатлениях.</string>
    <string name="lvl14_16">(С)ПРАВА, совсем близко, сверкнула молния, и, точно отразившись в зеркале, она (ТОТ)ЧАС же вспыхнула вдали.</string>
    <string name="lvl14_17">(В)СЛЕДСТВИЕ достаточной информативности каждый компонент в свободных словосочетаниях сохраняет самостоятельность, (ПО)ЭТОМУ и функционирует как самостоятельный член предложения.</string>
    <string name="lvl14_18">Вода Байкала! Тихо опустилось солнце за горы, выбросило (В)ВЕРХ прощальный зелёный луч, и Байкал ТО(ЖЕ) мгновенно отразил в себе нежную зелень.</string>
    <string name="lvl14_19">В этот момент воробьи ТО(ЖЕ) заметили опасность и бросились (В)РАССЫПНУЮ.</string>
    <string name="lvl14_20">Братья остались (НА)ЕДИНЕ и (С)НАЧАЛА только посматривали друг на друга.</string>
    <string name="lvl14_21">Некоторое время Меркулов шёл (В)СЛЕД за всеми, (ЗА)ТЕМ остановился.</string>
    <string name="lvl14_22">(И)ТАК, все мои блестящие надежды рушились, и (В)МЕСТО весёлой московской жизни ожидала меня скука в стороне глухой и отдалённой.</string>
    <string name="lvl14_23">Драматическое произведение нужно строить так, ЧТО(БЫ) смысл его возвышался над ним (НА)ПОДОБИЕ шпиля.</string>
    <string name="lvl14_24">Озеро Белое (ПО)ТОМУ и прелестно, что (ВО)КРУГ него— густая разнообразная растительность.</string>
    <string name="lvl14_25">Подарок готовили (В)ТАЙНЕ от окружающих, (В)ПОЛГОЛОСА переговариваясь по вечерам.</string>
    <string name="lvl14_26">(В)НАЧАЛЕ Шаляпин (ПО)НЕМНОГУ разучивал партию Бориса Годунова из одноимённой оперы Мусоргского.</string>
    <string name="lvl14_27">Своеобразная композиция текста определяется вариативными повторами, когда тезис (С)НАЧАЛА формулируется, (ЗА)ТЕМ многократно повторяется.</string>
    <string name="lvl14_28">Эгоист зачастую считает себя (В)ПРАВЕ поучать людей, а (ПО)ТОМУ нередко остаётся один.</string>
    <string name="lvl14_29">(НЕ)СМОТРЯ на усталость, туристы шагали быстро, озабоченно поглядывая на солнце, (НА)СКВОЗЬ пробивающее лёгкие тучки.</string>
    <string name="lvl14_30">(В)СЛЕД за холодными осенними дождями пришли заморозки, (ОТ)ЧЕГО в посёлке стало холодно и неуютно.</string>
</resources>